**MODFLOW**模式是由[美國](../Page/美國.md "wikilink")[地質調查所](../Page/地質調查所.md "wikilink")（USGS）發展之地下水數值模式，為有限差分法開發之三維飽和地下水流數值模式，其為Modular
three-dimensional groundwater flow
model之縮寫，最早版本於1988年釋放出。本模式為目前最被廣泛使用之地下水模式之一，可以應用於飽和地下水流問題，在時間方面不論是穩態（steady）抑或是非穩態（unsteady）均可使用；在分層上，承压含水層（confined
aquifer）與非承压含水層（unconfined aquifer）均可模擬。其控制方程式表示如下：

  -
    \(\frac{\partial }{\partial x}\left( K_{xx} \frac{\partial h}{\partial x} \right)+\frac{\partial }{\partial y}\left( K_{yy} \frac{\partial h}{\partial y} \right)+\frac{\partial }{\partial z}\left( K_{zz} \frac{\partial h}{\partial z} \right)-W=S_s\frac{\partial h}{\partial t}\)

目前釋出版本已有MODFLOW 88、MODFLOW 96、MODFLOW 2000、MODFLOW LGR、MODFLOW
2005等等版本，由於模式設計模組化，因此目前有許多模組可供使用。

## 外部链接

  - [三維地下水模式：PMWIN](http://www.wunan.com.tw/bookdetail.asp?no=7502)
  - 《模块化三维有限差分地下水流动模型：美国地质调查局水资源调查技术丛书之六》（原名：A modular three-dimensional
    finite-difference ground-water flow model: U.S. Geological Survey
    Techniques of Water-Resources Investigations），M.G. McDonald、A.W.
    Harbaugh 原著于1988年，郭卫星、卢国平编译，附录A
    [中文PDF](http://pubs.usgs.gov/twri/twri6a1/Chinese/#pdf)，[英文PDF](http://pubs.usgs.gov/twri/twri6a1/html/pdf.html)。

[Category:水文学](../Category/水文学.md "wikilink")
[Category:模拟软件](../Category/模拟软件.md "wikilink")